蘋論：中國澇疫結合 聞鼙鼓而思良將 - 李平

節錄

蘋論：中國澇疫結合 聞鼙鼓而思良將 - 李平

中國人慣於苦中作樂，。。。。。。。。。。。。無異於「聞鼙鼓而思良將」，是對現任領導人作風和能力的諷刺。

災情通報與民間短片反差大

中國應急管理部公佈，。。。。。。。。。。。。洩洪、鄱陽湖潰堤、長江武漢段水位高出街道成懸河等短片更在網上廣傳，震撼之餘，也引發網民質疑，中共領導人為何如此淡定，連擔任國家防汛抗旱總指揮的國務委員王勇，也沒有現身抗洪第一線？

中國的網絡管制決定了網民不可能批評黨和國家領導人，網民只能用春秋筆法，。
。。。。。。。。。。

22年過去，長江、淮河等水域的水位刷新歷史紀錄，網民拍攝的災情怵目驚心。習近平、李克強雖對抗洪救災有批示，但尚未現身災區。有官媒宣稱，高層保持定力，一是因為水利建設步入正軌，防汛抗洪有系統保障；二是因為要留力應對「七下八上」（7月下旬、8月上旬）的洪澇高𥧌。

。。。。。。。。。。。。中國花費數億元建立的「傳染病疫情和突發公共衞生事件網絡直報系統」，在武漢肺炎疫情的發現和發佈過程中失效，根本不敵官員隱瞞疫情的意志，。。。。。。。。。。。。。。地方官員是否為了不給中央領導人添煩添亂而有所隱瞞，以致領導人安坐京城，等待北戴河假期到來？

香港已無良將中國還有嗎？

中國應急部的通報稱，7月以來的洪災造成23人死亡失蹤，比去年同期下降53.1%。破歷史紀錄的洪水，因災死亡人數比常年還少，這是多了不起的政績？而相對於武漢肺炎在全球造成1,383萬人染疫、59萬人死亡，這個數字更是沒有可比性，但又同中國通報只有4,651人染疫死亡一樣，有多少可信度？

對中國而言，澇疫結合、內外交困、。。。。。。。。。。。

李平
周一至周六刊出